我同一念無明細仔同曾志偉一樣只會逃避

我看似死撑到底

事實上只不過在逃避
不想處理解決問題的根源

過得一日就一日
以為可以一直這樣下去，不會節外生枝
結果問題像滾雪球一發不可收拾

曾志偉角色看似為了改善家庭生活所以忘命工作
其實只是想一切都用錢解決
就不需夾在老婆兒子中間
不用日夜對著老婆對自己所謂一事無成條件不好的怨言
也不用面對阿東覺得父母偏心一事。

細仔不想面對家裡亂狀
於是遠走異國落地生根
從此精神上對家人不聞不問
想著用錢搞掂，經濟上的回報，錢事錢了
雖然從小最得寵，但不願面對家庭從多年前就開始四分五裂千過程及結局。

做一個仆街係對自己最好

不過戲中的問題根本是沒法解決

東母從一開始就抱怨覺得自己嫁錯條件差過別的追求者的人

東父是男人最憎被另一半看不起及日哦夜哦

細仔夾在 父vs母
母vs東
甚至東vs自己
中間

不想煩 因為人本自私
父母既非對他本人不好
他大可不理東是死是活

係

東父是仆街掉低錢就走佬
覺得給了錢就等於盡了為人夫為人父的責任

東母是仆街
對沒掉低自己的東打罵相對
但原因之一是長期痛症影響 及 要東處理自己大小二便帶來尊嚴喪失

細仔是仆街
東病發他只想叫父送東返青山

東病有一部份他有份做成
東從小被家人冷落，如果進曾關心過東，東至少享受到少許家庭溫暖

母病重失禁
他只想俾錢掉母入老人院

父長年被母精神暴力所以遠走高飛
進都是男人，但對父作為男人失去尊嚴一事不聞不問

且母最想進回家

但進就是不願回家

以他聰明才智，實明知自己一日不回家，東都會繼續成為母出氣對象

他回去後，母會轉而依賴自己，東會成透明人

但東死東的事
進決定paypal俾錢了事，總之不要阻到他在美國發達。

東也是聰明人只是太重感情

東有一定程度能力才能成為金融才俊

雖然以現今樓價也只能買到擺不落洗衣機的樓。

母愛是東一直得要到的東西

所以他極不願掉低母

母打罵他可忍

jenny勸他顧著自己先不要理母，則發火

因觸動到他從小得不到母愛的創傷

這是他最後一次有機會在母心中得到地位的機會

即使做母出氣對象也好，都情願，雖不心甘因母不珍惜

有觀眾罵jenny好自私

但我認為戲中每一角色都自私

正因如此才拍得夠寫實

拍出每一個人有什麼私心

但有一兩位最後放不下良心

jenny只不過是一個普通女人

想28-30歲拍拖買樓結婚生仔

偏偏美夢被另一半強行粉碎

而且被強加供樓及百萬街數

尚未結婚都是街外人

何來無私體諒

而且看來她都不是很了解東

不然不會叫東掉低母

她竟不知東從小被母冷落，這是東最後一個得到母心中地位的機會，即使成出氣對象也好過重溫自小被當透明的感覺

最後

東打jenny一巴
因為jenny可以對新屋放不下洗衣機不滿

但絕不能質疑東本人對母從一而終的執念，因jenny竟不知他從沒得到過。

一念無明中每一個有私心
亦自以為有良心
活在mad world中
的可憐人

頂做埋d野先。。。

做完未
我想繼續聽你講